<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Weltgestalter</title>
		<link>mrcryptohead.github.io/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Weltgestalter</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 21:33:13 +0100</lastBuildDate>
		<atom:link href="mrcryptohead.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Manna, Von der Dankbarkeit zur Gewohnheit zum Stolz</title>
			<link>mrcryptohead.github.io/posts/mana/</link>
			<pubDate>Mon, 21 Feb 2022 21:33:13 +0100</pubDate>
			
			<guid>mrcryptohead.github.io/posts/mana/</guid>
			<description>Das Volk ruhte also am siebten Tag. 31 Das Haus Israel nannte das Brot Manna. Es war weiß wie Koriandersamen und schmeckte wie Honigkuchen.
2.Mose 16,14
 Erst war Manna ein Wunder das erbeten wurde, dann wurde es als unangenehm empfunden.
Das Manna in der Wüste war ein Akt der Liebe von Gott. 4 Die Leute, die sich ihnen angeschlossen hatten, wurden von der Gier gepackt und auch die Israeliten begannen wieder zu weinen und sagten: Wenn uns doch jemand Fleisch zu essen gäbe!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Das Volk ruhte also am siebten Tag. 31 Das Haus Israel nannte das Brot Manna. Es war weiß wie Koriandersamen und schmeckte wie Honigkuchen.</p>
<p><strong>2.Mose 16,14</strong></p>
</blockquote>
<p>Erst war Manna ein Wunder das erbeten wurde, dann wurde es als unangenehm empfunden.</p>
<p><!-- raw HTML omitted --> <!-- raw HTML omitted -->Das Manna in der Wüste war ein Akt der Liebe von Gott.<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<blockquote>
<p>4 Die Leute, die sich ihnen angeschlossen hatten, wurden von der Gier gepackt und auch die Israeliten begannen wieder zu weinen und sagten: Wenn uns doch jemand Fleisch zu essen gäbe!</p>
<p><strong>4. Mose 11, 4</strong></p>
</blockquote>
<p>Das Volk Israel fing an das Manna abzulehnen, als ein, vermutlich, unbekanntes Volk sich ihnen anschloss und das Wunder,
die Liebestat Gottes kritisierten.</p>
<p><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted -->Dieselbe Strategie verwendet der Teufel immer und immer wieder in der Bibel! <!-- raw HTML omitted --></p>
<!-- raw HTML omitted -->
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Er pervertiert damit die Liebestat zu einer Tat eines bösen Gottes der ihnen ja nichts anderes gönnt. Ohne zu beachten,
dass ohne das Manna sie gestorben wären, dass ohne Gott sie vorher noch in der Gefangenschaft in Ägypten gestorben
wären.</p>
<p>Am Anfang lobten die Israeliten noch Gott und erkannten das er ein guter Gott ist der sie liebt und sie versorgt. Am
Ende wurden sie aufgestachelt unzufrieden zu sein und vergaßen alle guten Taten ihres Gottes. Das Paradoxe daran ist,
ohne das Manna hätten sie nicht genug Gesundheit und Kraft gehabt um sich zu beschweren, um Stolz und Überheblich zu
werden.</p>
<p><!-- raw HTML omitted --> <!-- raw HTML omitted -->Erst waren sie dankbar, dann wurde das Wunder zur Gewohnheit, also etwas gewöhnliches,
<!-- raw HTML omitted -->daraus entstand Stolz und Hochmut und dann kamen Worte des Zweifels, der Lüge. <!-- raw HTML omitted --> <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>Gott schenkt uns Wunder als Fundament, auf dem wir aufbauen dürfen. Wir sollten uns immer wieder bewusst machen, das
nichts in unserem Leben selbstverständlich ist. Daraus entsteht Dankbarkeit und diese führt zu Liebe und die Liebe führt
zu einem offenen Herzen, am Ende sind wir glücklich. Am Ende erkennen wir einen liebenden Gott, ein Gott der die Liebe
ist.</p>
<hr>
<p><em>Die Frage ist, was baust du auf deinem Fundament?</em></p>
<p><em>Ein Altar der Dankbarkeit oder einen Turm von Babel der am Ende dein Fundament zerstört?</em></p>
<p><em>Für was bist du dankbar in deinem Leben?</em></p>
<p><em>Wo solltest du dankbar sein?</em></p>
<p><em>Wo darfst du umkehren und erneut Dankbarkeit lernen?</em></p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
